Serrewerre kohtus sel 11mal Julis 1869
Ollid koos koggokonna kohtomehhed Adam RossenstrahW, Jaan Holdblom, Hans Bent.
Tulli ette Hans Manderius, kaebas, et Mäküla sep Hans Hanssoni hobbone on minno hobbose jalla lu katki lönud, tunnistuse mees Jaan Einglas on näinud kui sepa hobbone on lönud ja temma on jure läinud ja on watanud ja aiand üllesse ja hobbose jalg olnd werrine ja hobbone ei olle tõusnud üllesse.
Se on surem kohtu holeks andud.
